[你問我答］做左20幾年客家人

如題 識答一定答
利申：香港出世 香港接受教育

邊度郷下

深圳

角技冷

有無打算繼續做客家人

住邊

我都識講

支那仔，我係香港人

乜怪姓？

呢個好似潮州話？

我無得選擇
但我既後代就有得選擇

香港

持家然

依家好小新一代識講識聽

矛巢啦

我都係香港人

唔係姓鄧

Hea喔, help剛客架矛？
好難諗同音字打

持架然

識聽唔講就唔流暢好多字要諗下
屋企呀爸呀媽都係客家人佢地平時會講由細聽到大

條友都on9 土生土長由明朝開始留係香港最多就係客家人 例子朗屏鄧氏 支那你老母
客家人即係香港人 okay?

巴打圍頭人？

可能佢係土生土長呢
巴打 果個叫屏山 好似係

矮唔hea姓鄧
泰家持家然唔書歡晏清廚

涯hea 因為雅姑婆臭涯巧多年，sor yi曉講

yan 旺！

在屋ka hea唔hea講客家話?

個磨拙胎

邊區先？

Hea喔,help剛客架趙hea持家然

涯耀hea , 而姑婆奶炭街？

堅那矛物佳人剛yan旺奶澤書

Con隊方講物街 ,涯照講物街

呢個投降
本新第3個字都唔記得點讀

爆on

裝物街伍講？
會失傳

大個左淨係識講小小同聽，細個好流利

聽得明8-9成但唔曉講,
但你地咁打我又up得出d客家音, 好正
剩係識問人 li sip飯唔請, i唔d同hea哦hea哦 呢d

腦入面得d單字,
調那鶴
唔su狂
便安軚結
之類呢d

馬拉客家人揮手
但我咁多年都唔識聽客家話

嫲嫲走左之後就聽小左好多

點都會重有個底係到
重埋有d傳統會跟一世

呢個真
重埋客家每個地方都有小小唔同 不要大致上都明

好難搵同音字
有時係街聽到會有親切感

將所有單字加埋咪一句

如果我上到輩走哂 我根本唔會聽到
所有會失傳

東莞。而要予聽過馬馬馬ding dong，騎白馬過蓮塘，蓮塘妹種九菜...呢首歌

留名

有無打算同下一輩繼續講？
我喺香港同屋企人講，出街都俾人望 ，會俾人當係大陸人

我發覺惠州同深圳既客家話有d 唔同
惠州唔係好明

r
哩個真
小弟以前係美國讀書有次去食飯撞到一家人移民過去既，啲仔女係美國大聽佢地一家人傾偈係英文同客家話夾雜
搞到我毒撚到都忍唔住搭左兩句嗲

最難明我覺得係梅州，呀媽係個度人有時用啲字連老豆係深圳客家都聽唔明

細細個聽客家 聽到大，而家每日都會講客家話，因為同外婆兩個人一齊住，佢只係識客家，白話唔叻。

而家已經練到一身好客家，今年年尾會結婚，相信我太太都會入埋黎住 順便學埋客家。

我最希望將客家文化 同 客家話一代一代咁傳落去

利申：28年客家人，老豆，老母全部都係客家人

唔嘵講客家話，he邊可以hok

客家然毯hea矛鏈翁
哥朵結(年)矛然hel剛
年你會點讀

未聽過 佢地好小唱

其實有諗過 但唔會強逼
因為都想下一輩認識自己家族既事 咁基本既語言都要識
我係香港屋企先會講 岀街唔會

每個地方既客家都有小小既唔同
但大致上都差唔多

點樣可以客家搭英文 我真係未聽過？可唔可以講多小小
果陣我同朋友去飲茶 隔離係客家人 我去搭左幾句嗲 佢地話依家好小後生仔識講同聽 同講得咁流暢
多數都淨係識聽簡單既

梅洲先係正客家 我有個朋友佢本梅洲人 都係有次聽到佢講電話先知 要講多幾句同慢小小加估我先明

客家好野黎 客家文化
成日食茶果
如果唔講就會失傳

叫屋企人日日同你講

當識多個語言 學多樣野
最似應該係靚 同 嶺

捱do hea 嚇加銀
惹diu角五角德嚇加話好次白話？

捱con島惹diu哎嚇加音 五D Jor麥介好有清切感
有矛嚇加銀開轉個telegram一且交劉下
此中泰家do hea 嚇加銀 應該好好傾

惠州客家人

+1

惠州話 算唔算客家話
我識惠州話唔識客家話

持家然喲

客家菜真係好好食過年呀婆煮d野好食到喊平時呀媽唔識煮 好掛住客家菜呀

我google話有分苗栗腔同新竹控
係咪唔同香港講個啲？

有無食豬肉盃

雞屎滕

係咪一舊豬肉包住隻豪豉？

唔識聽又唔識講

Tai Lin on
扔E嗎hi

淨係識而2句

咁多惠州人
涯hea惠州過緊年
屎湖好lin多然

扔E嗎子筆

我都係前幾日返到去 今日返左香港啦
客家話識聽唔識講 好多字發音同廣東話似
惠州話就真係完全聽唔明

真係好似 只係廣東話個音變小小
比多小小想像力就得

會比人當強國人架

客家讓豆腐 茶果 扣肉...etc

屋企人會整

巴打客家人？如果係就差左d啦

Sit 返唔田？

重有句 唔知有無聽過
野咩餅涯扔
你媽比我屌
我屋企人成日講

惠洲話係點？唔係客家？
識人惠洲都係講客家

網油釀蠔豉
仲有茶粿 年糕
涯hea 大鵬然
接受唔到客家話絕種

自學緊福佬話同吳語分支

涯u hea嚇嫁賢，爾屌hea奶town賢 ？

我都係wo巴打
你邊區？
我沙頭角

你講既我都依過哂

自己人
深圳

沙頭角係深圳架？
我寶安

Wor,孝近喪槓
涯hea增城賢

客家功夫幾勁, 有冇學南螳螂、龍形、白眉?

客家人講野好大聲

Hea or,嚇嫁賢鋼也hea孝呔sound

前幾日先有個親戚大大聲話客家人無個好人，之後問我係咪客家人，我話阿媽係，佢都仲要講:「 客家人個個都貪錢，成日為小小錢爭黎爭去，兄弟姐妹反目」
問我係咪咁，我都費事理佢

真係好近 由我屋企翻深圳重快過出觀塘 出cwb

客家人不嬲勁
學煮客家菜多

睇人 好似係

關客家人事？
我覺得邊到都會有呢d人 好睇本性

熱邪鋼客嫁娃啦

搵d同音字搵到傻

涯唔色鋼, 色聽

孝容醫姐，慢慢來

掉你支bad

5貓港鰓蛙

拱嘻發柴

鱔t驚礦

拱嘻拱嘻

片昂泰結

我屋企人多數講客家話
我識聽，細個識講，但大大下唔識講
睇到上面啲客家話好有親切感

涯係深俊橫光

涯全家人日日講嚇加話 涯18歲

另外好中意食雞屎藤，中意食到自己學蒸

我龍崗

冇人識？

鱔年姣，哎yu hea 客家然

同鄉你好

絕子絕孫

橫崗

乜乜絕代?

其實識聽應該識講 差在肯唔肯

奶炭考耀錢隻監

疑hea嗯hea太撚岸

我又係橫崗

鰓目

捱笑出聲

笑死 我讀晒出黎

涯hea炒走賢 涯曉鋼客家唔曉鋼炒走話
涯媽hea客家賢 梅蓮john he 惠yong 個蓮，
sor yi 曉鋼

我係中山支那仔老豆97前黎香港，咁又點？要分化就直接講啦。

疑hea沙撚岸慳D鈍胎

池家然 你邊到

好有親切感
阿mi. 顏多嚇ga然喔

捱腰hea洩坦唔洩講，看到捱多自家然，巧唉閃

利申: 聽左二十幾年，近幾年先開始係屋企講下

孝he瀉鱔

小梅沙揮手 溪涌

同鄉

利申 未返過去

屌
前日食完個蠔豉
難食到

有冇梅縣
識聽唔識講

有朋友同我講, 客家菜同功夫一樣實而不華
要好多準備功夫, 樣同名都唔使靚, 最緊要好食又飽肚
同唔同意

同埋客家人好重視傳統

可否講下有咩特別習俗
利申：文化愛好者

涯朵hea 客假然

你哋老豆係咪深圳有地，起咗好多樓收租？

涯也hea客家然
響蝦彩大亞灣
擾矛同鄉

曉聽曉鋼客家話

推一推

大學讀緊文化科，雖然唔係語言學

講左22年，其實同廣東話好似

增城？ 我老豆都係增城人 我每年都去增城拜兩次山 不過平時就翻布吉果頭

呢樣真 我老豆和他親弟弟都因為錢反目

好食啊呢樣野 但好似叫做雞屎吉

原來真係叫呢個名？
以前細個以為真係有雞屎

應該係 哥魔絕代

我窩肚喎，你係四聯?

邊有咁多樓喎 同村啲堂叔就發到豬頭咁款，收勁多租

其實我唔肯定係中國文化定客家文化
年30 要用碌袖葉沖涼
過年唔比洗頭
...etc
諗唔到了

青大偶像

373定313巴士？

我阿叔有幾棟樓

崖也hea

無知而不自知，正傻閪

未坐過深圳巴士返去 但深圳地鐵就永湖站落

好少食雞屎藤
多數整粄食

我日日都洗頭
唔洗唔舒服

有無深圳布吉 嚇加銀

巴打有冇練客家功夫

利申: 練白眉 龍形

涯D 鬧人衰人意思

我丹竹頭站落

你地平時番工多唔多客家人??

我做地盤, 身邊都有好多客家人, 我師傅都係講客家話, 所以我番地盤多數好自覺講客家話

不過我講就識講, 你叫我網上面打D 客家讀音出來, 就唔係幾熟

磁假然

我係增城........荔城

以前細細個, 係鄉下住過幾年, 跟親戚學客家話

跟住係香港長住之後, 十幾年無再講過

然後大個左, 出來做地盤, 身邊既師傅講客家話, 跟住我同佢地一齊講

我竟然都識講...........

都好神奇, 明明十幾年無講過, 幾乎忘記左,但都記得點講

有錢巴打 領養我

我老豆大康阿媽簡一 平時返開簡一

大家池家人

客家人
細個屋企人迫我，出街就講廣東話，屋企就講客家話 個陣搞到好亂
宜家大過左識講識聽

鄉下五華 唔知有無同鄉

點解o甘講？ 你點知我有錢

你布吉人？

你係咪姓李？

我都係客家人
但老豆都係識聽但講就得少少
所以無教我
其實我想學 話晒係傳統
好記得細過返村啲老人家同我講野我乜都聽唔明

捱呀媽hea客家然 但捱爸爸hea殻佬然 我曉講客vo但唔曉講殻佬vo

其實都唔知算唔算，係呢個同鄉會
啲親戚成日講咩沙灣人丹竹頭人

有冇玩埋舞麒麟, 我幾鍾意睇人舞麒麟

唔算 布吉有樓先算

你識啲野喎 我係姓李的，你呢

戈嶺拉gi多組包

我都係 客家話唔洗特別學都識，但係殻佬聽老豆講咁多年都唔明

惠陽淡水

淡水沙田 才對

我大康姓廖

涯腰hea tam碎 wor